中情局高層：中國正發動「冷戰」 遠超俄羅斯成美國最大威脅

美國中情局（CIA）助理副局長科林斯（Michael Collins）表示，中國正向美國發動「字面上的冷戰」，試圖取代美國的「世界超級強國」地位。科林斯又指，中方對美方策動的競爭「遠超俄羅斯可作出的」，中國是美國現時面對的最大威脅。

中共十九屆二中全會今年通過，將「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入憲法。科林斯周五（20日）出席阿斯本安全論壇（Aspen Security Forum），在一節有關中國崛起的論壇上表示，觀乎中國使用的言辭及習近平表明的東西，對美方而言「可定義為冷戰」（a cold war by definition），指中方動用所有合法與非法、公共及私人、和經濟與軍事的力量，以踩低對手的地位。

科林斯續指，中國最終目的是想世上每個國家，在決定政策議題上的利益時，會二話不說與中國站在同一陣線，而非支持美國。他更稱，中方正向美國與美方支持的東西策動競賽，「在任何極端來說，都遠遠超過俄羅斯可以做出的」。他形容中國是美國目前面對的全球最大威脅。

聯邦調查局（FBI）局長克里斯托弗‧雷（Christopher Wray）亦指，目前美國面對的最大危險就是中國。他稱中方對美方的威脅是「國家級的」，除有傳統間諜，亦有經濟間諜；中國不單使用傳統及人力方式，亦以非傳統方法及經網絡收集情報，「從反情報角度來說，中國在很多方面都是美國所面對，最廣闊、最有挑戰性及最嚴重的威脅」。

美國國家情報總監科茨（Dan Coats）則批評，中國以「國家級力量」竊取美國學術研究及商業秘密，他指美方應思考，中方「是真正敵人還是正當的競爭對手」。

（CNN）

真係要贏了

養左支那廿年，日日送技術送錢依家先知出事
我由細個已經唔信大陸，深知癡埋大陸實出事
係你班大愛左膠同大中華先會覺得大陸有財有勢會擁抱普世價值
華人賤種要嘅唔係大愛平等，佢地要嘅係霸權萬邦來朝封皇呀

所以就算侵落台
美國政策大方向都唔會改變

黑屌馬時期
中情局搞緊乜
明撚明贏國司馬昭之心 路人皆知啦 搞世界新秩序

佢地一心相信中國人會遵守遊戲規則
睇下中國歷史就知中國係要全世界跟從佢既規則

一帶一路同亞投行就明落美國面

最重要既係科技
起碼有10年以上差距
唔係咁易追

意圖又搞大東亞
同伊朗眉來眼去
印銀紙下贏國班企業高調去美國買企業同高廈

睇個勢, 侵應該會連任

直接買左佢地個核心團隊咪追到
唔會無得追

姐係咁肯公佈中共嘅資產未
好想睇見刁帝公主個樣

遲到好過無到
快啲收支那皮吧

邊D領域係超過？ QR Code?

唔駛咁認真, 舊登個「蛋牛麵」黎

俄佬話晒白皮膚都唔信
依三十年歐美對中國咁友善
俾晒大陸仔讀書 讀完又請佢地又俾佢地走
結果就係不停俾人抄設計 抄技術
中左降頭？

邊到有錢，人就去邊到
香港大把人去秦國呢啲垃圾地方
講到尾，用少少錢就可以當地做大爺

我都希望係
但美國左膠毒害不容忽視
隨時又大反彈，出返個垃圾左膠總統出黎擁抱大愛

你以為有錢人地就一定要賣？

中國何德何能發動「冷戰」??

中國各方面都落後過美國, 連晶片 都做唔到
美國一禁售晶片 , 中國差唔多想死

中共D官員 又只係識貪污, 將屋企人送去美國, 完全唔識治國
美國求其加入關稅, 成班中共官員已經呆左係到, 唔識反應

竟然會有人信中國愛和平
中國弱:和平
中國強:周圍侵略人

睇歷史都知啦，自古以黎中國領土只係不斷擴張，唔撚同種族嘅人都叫人做中國人

民主黨都支持侵對中國發動貿易戰

反而係商家佬同金融佬反對

係架 你以為唔係？

笑到反車

晶片良率為零，都真係冇任何國家可以超越到

咁幾時買起造光刻機間公司？我等睇亮劍呀

以為係大陸D國企可以命令到？
專利係金蛋黎 點會咁求其賣比你呀

幾時出動國家鍊金術士

cnn呢d溫和傳媒都唱衰支那

專利係中國有咩用 佢偷完告返你都仲得啦

真係以為D技術話偷就偷到

擺明你開一間七仔，我對面開間 ok 咁啦

正宗侵略西

根本依家嘅自治區就正正係最有資格獨立⋯⋯

中國人真係一個令人羞恥嘅民族⋯⋯

香港或成最大贏家
支那贏，香港、黃種人點都受益
支那輸，香港要割讓比美國又贏

結論，香港樓價gogogo